[長文]有冇人家境好咗，但係屋企人仲攬住啲窮撚/小農思想過世?

屋企五個人，兩大三細
兩老做咗接近20年草根人士
穿膠花、車衫、送水、揸van仔都做過
為嘅就係幫李+x供一層私樓 (後來仲供多層 即係前後供咗兩層)

我哋三個細路都慢慢出身 (我排最細，來年大學grad)
屋企都揸住兩個物業，一個自住，一個租畀人
計埋幾筆呢幾年借咗畀親戚啲屎忽數
我屋企成副身家應該都超過2000萬

但係兩老抱住啲思想仲係好撚守舊
1.早幾年我dse收咗皮，想直接出嚟做嘢，佢哋話唔得，死都要我讀上去，佢哋話讀好書，就可以搵到好工出人頭地、唔洗好似佢哋咁辛苦做嘢養妻活兒......最後我入咗asso，上年好彩經non-ju入返八大頹科
佢哋仲好憧憬我嚟緊會搵到份好好前境嘅工

2.藍絲，成日覺得我哋出嚟遊行示威係廢青，收咗錢搞亂香港
成日屌鳩我哋點解唔好好做嘢好好讀書，唔似佢哋當年咁一齊去建設社會

以前睇報紙都會睇東方太陽
而家淨係睇文匯大公 屌

3.成日為咗好少錢(真係只係幾蚊)浪費好多時間同精神
真實例子包括只係買樽洗潔精都要貨比n家，幾間藥房嘅價錢相差唔多過三蚊
仲有好多呢類例子

4.最後呢個淨係得我老母先有，佢對住好多人都佛口蛇心，表面上好有禮貌好多笑容，但係背後好撚小氣，成日猜度人哋有冇咩陰謀，仲成日同我講邊個邊個啲壞話......其實好多時只係好小事
例如我姐夫有次唔記得我老母生日，事後都補送返禮物
我老母表面上就冇乜嘢，但係佢喺我面前足足講咗我姐夫半年壞話 煩到仆街

既然我話家境好咗
即係代表我以前家境冇而家咁好
咁到底我當時係點?

咁故事就要由十幾年前講起
你可以當係03年，即係沙士嗰期
嗰陣我升上小學冇耐
當時屋企有五個人，其中三個係細路(我排最細)，我阿哥同家姐分別大我八年同六年
當時全家得一個人返工，月入得9000-10000

嗰時屋企每個月供樓+水電差餉都用成$6000，得返$3000-4000畀全家人用
我對上兩個要錢補習，咁又一筆錢
雖然我唔知當時一個月補習要補幾錢，我都唔記得佢哋補幾多科
但係我肯定當時屋企一個月嘅買餸錢分分鐘連$2000都冇

我仲好記得我細細個夏天夜晚成日"窄"醒
因為成日去到半夜我老母就會偷偷熄咗冷氣
仲要風扇都唔開
我懷疑就係因為咁，搞到我個身細細個就UP咗少少濕疹出嚟......
好彩情況唔係好嚴重

講起瞓覺，我一路去到12歲都仲係要同屋企人同床瞓

所以我嘅學生時代係完全冇零用錢
要買零食嘅話，真係可能一兩個月先買得嗰一筒品客薯片
呢筒薯片已經夠我哋食半個月

咁嘅情況下
雖然我係住私樓，但係同其他公屋窮撚同學講返我嘅情況
發覺我同佢哋嘅生活真係冇乜分別

咁嘅生活持續到大概07年，07年層樓就斷供
呢度真係轉捩點嚟
名義上我就變咗做私樓仔
屋企唔洗再供樓，財政狀況就好咗好多啦
至少我真係食多咗零食先
不過我都仲係冇零用錢
衫褲照舊係著阿哥唔要嗰啲，或者親戚送過嚟嘅舊衫褲

後來憑住兩老慳慳埋埋，喺2010年開始又供多個物業
雖然而家仲供緊，不過都係冇壓力

我屋企人好撚有錢
點先可以叫佢地洗錢落我到

麻撚煩，睇番長文啦，有講用咩洗

你生喺呢個家庭已經比好多人幸運 仲想點？

我覺得3都係慳家
但我屋有啲習慣，eg過期野食唔捨得dum，見到乜都覺得有用要放喺屋企屯起佢真係好有病

有樓已贏

你殘廢?
睇完成篇野淨係覺得你鳩毛都未出齊

有時連我dum啲膠樽落垃圾桶,都要執返上嚟洗乾淨拎去用

咪打撚咗長文囉屌你老母
too long就出返去啦

講黎講去又冇影響到妳，到呢一妳都仲係食緊妳屋企，憑咩要人改變生活方式，妳都幾霸道

攞山嚟講下啫
而且藍絲都冇問題?

藍絲你又可以點?

講真你屋企都算好,識得捱到層樓返黎
我屋企有少少錢可以買到公屋都無撚買到,當年買左而家已經嘆緊世界

仲有死慳死抵都係佢地習慣,又唔駛你煩,美德黎架,如果有少少錢就亂駛錢駛到你一身債你就喊都無謂

唔好無病呻吟啦

如果個個黃絲都似妳諗野咁，真係唔怪得上一代咁多藍絲

你係咪比老豆老母讀多少少書就覺得自己好撚勁?
你問下自己可唔可以養住三個細路再供滿兩層樓先講野啦，你兩老路當初唔係咁慳點養你地呀，飲水思源啦小朋友，冇佢地你可能書又讀唔成，打份牛工過世，一事無成咋!

唔係你老母守舊，係你小學雞

曲線曬有樓
完

知足啦仆街!

樓主仲未成熟

我點諗嘢?

1. 如果當年冇供妳繼續讀書，家陣呢個時勢，以你學歷只會係一隻餐揾餐食既狗，放工寧願瞓教，冇時間上黎打呢段廢up

2. 妳老母老豆格價，唔掉野，又冇逼妳幫佢地格，冇逼妳用廢物，你憑乜要人地改變呢啲習慣？
妳筒薯片可能都係咁慳出黎有冇諗過？

3. 濕疹唔關熱唔熱事，我係姑娘答得妳，以前冇冷氣/家陣住赤度既個個都有濕疹？

4 冷氣薯片唔係咩必需品，咁少事，細個既野記到家陣上網講，妳仲小器過妳老母。

5. 如果個個妳呢種思維，好食賴飛，真係唔怪得上一代鬧我地廢青。

6. 我唔駛幫人教仔，講多冇謂

成個 post都睇得出你小學雞思想

酸撚到
首先我冇話佢哋唔辛苦,我亦都冇睇唔起佢哋

有樓大撚哂咩?
自己本身係窮撚就真係唔好生仔,仲要一生生三個
我屋企算叫做真係好好彩,係樓價痴線之前就啱啱好供完
屌你如果我哋三隻嘢遲多幾年出世,仲唔陷家剷?
真係要送一件畀人先養得掂全家

屌，唔係佢地咁辛苦你會有兩層樓，會有咩2000萬身家，叫你讀書都可以屌，咁果啲想讀書，比屋企人迫出黎做麥當勞果啲人又點。到你出黎賺錢先講野啦，on9仔, 重屌自咩野藍絲，你父母咩思想關你撚事咩。聽到話叫你去讀書，你都要屌，真係痴撚線

未撚捱過世界既溫室小花
屋企一定寵撚壞你條仆街

睇標題以為好離譜

知足啦仆街

都唔知有咩好怨
知你讀書廢都肯比你副學士再上大學
政見就邊個拳頭大就邊個大聲
到時候成就高過佢地咪有資格屌佢地藍絲囉

從前冇樓，戶口5位數字流動資金
食鹹魚白菜湯咋

而家有地有樓收租
都係食鹹魚白菜湯咋

你老豆老母啲小農思維捱左兩層樓出黎
你既先進方法幫你儲到幾多錢？

係

一句講晒 負評

冇錯,佢係捱到有層樓返嚟
喺香港呢個時勢,你可能會覺得有層樓就已經係贏家
但係犧牲咗我哋好多嘢
例如我哋細個想學下樂器,學下打波,都冇錢
平時同朋輩之間嘅交際當然就唔洗諗
不過睇死你條臭閪又話唔係必需品

經常性up到成身汗,你話生濕疹唔關呢樣嘢事?
晚晚瞓到咁差,經常性"窄"醒,仲要係兩個人瞓埋一齊
如果冇冷氣,最低限度係咪應該開部風扇?

我去到dse後都仲未有零用錢,要到到讀大專先有
而且一考完dse已經有返ft/pt
乜撚嘢叫好食懶飛? 成篇文我有提過自己到而家都係淨係識問屋企攞錢做廢青? 你知唔知乜撚嘢叫好食懶飛?

其實好多嘢都唔係必需品
我到到而家都唔識彈琴,一樣行得走得
不過其實屋企嘅資源咁匱乏,係咪唔應該生咁多?
畀你捱到兩個物業返嚟,啲細路都已經輸咗最寶貴嗰十幾廿年人生先啦
仲講碌柒咩

btw見到你個妳字就好撚忟
不如你打返好個你字先學人教仔?

我屋企都係咁
反正好大程度上已經變成習慣
已經食慣咗,我又覺得冇乜嘢

五毛都過埋嚟感情台

嘩好大支野 睇仔都覺得你老豆老母好辛苦捱大你地幾個
大個左咁樣講野都得 覺得佢地差, 俾唔到你想要既野俾你, 一早應該斷絕關係丫嘛 覺得冷氣學樂器零用錢好似老奉要俾你咁

我諗你搞清楚慳家同小農思想既分別先開post啦

成班盲閪真係痴撚線
見到我屋企有樓就酸,喺度盲屌
連我係好食懶飛溫室小花都作得出
繼續慢慢酸啦你班柒頭

都係嘅
你哋班傻閪捱完半世人,間公屋都未必係你哋
我屋企都要捱,但衰衰地都有兩個物業

連邊個拳頭大邊個就有資格講政見呢類bullshit都講得出
抵你哋出嚟畀警察扑濕
因為政府最有錢,拳頭最撚硬淨

見你話唔讀書俾人阻止都屌老豆老母
就知你真係讀屎片

以前慳家有用，而家。。

睇睇下又覺得你老豆老母應該拎去堆填
生左你件咁既極品出黎真係

即係你覺得
一個月得大概三千蚊家用,要養三隻化骨龍
係好合理嘅事?

養得到係有本事,但係窮撚其實係咪唔應該生咁多先?

睇完成篇文, 一句講哂, 你係嫌你老豆老母窮, 唔係嫌佢地有窮撚/小農思想

佢地慳 係冇問題嘅
但童年開唔開心真係影響你一世
個個同學有零用錢而你冇
然後啲同學去學乜學物你又冇
呢啲少事係記一世
Btw 我明啫 但我屋企唔係咁
我幼稚園就算係有零用錢
返學放學叫工人姐姐買乜就買乜
小學有自己零用錢 又係想食乜買乜都得
考試測驗高分仲有額外禮物
但到想學嘢嗰陣 阿媽開始儲錢供乜供物就冇得學 唯有自己大個搵到錢當興趣學下

咁咪即係嫌佢地窮, 關佢地咩思想咩事
一開始開post就話嫌老豆老母窮啦, 唔好講埋咩而家有兩層私樓仲點點點諗野

笑撚咗
酸咩撚野
係酸都酸你老豆老母炸
個兩層樓你儲，你供，落你名咩
講咁耐就係唔抵得老豆老母唔比錢自己洗

讀個asso連埋濕鳩社科degree返嚟
嘥咗屋企十幾廿萬
但係你仲以為喺香港有個degree好撚叻?

你班傻閪仲好意思笑鳩我溫室小花
當初係我話唔想讀落去,想出嚟做嘢
因為我都見屋企咁嘅狀況,唔想做多四年廢青

分清楚你班廢閪邊撚個先係溫室小花先啦
你哋係咪個個都讀到medic,law,engine呢類專科先?
唔係就收皮啦
一個貨車佬都高人工過你哋啦

呢句岩聽 最錯就係生左樓主呢件極品
一早應該掉佢出街由佢自生自滅, 留返d錢好好培養最頭果兩件算

樓主係正宗小學雞..
完

一棍隊穿樓主個底, 你真係好無人性

靠老母仲咁多野講

講緊家庭成員政見 柒頭
輩分低 無收入 人生經驗少 學歷又係兩老迫你先有 你憑咩說服到佢地改變立場？
同埋兩老最後都彌補到家境 你話彌補唔到先有資格屌姐

呢到從來無人因為你屋企有樓而酸
只係覺得你太自大

屌
終於有人明
你話住公屋嘅話,你嘅周圍都係窮撚
同學、同學都係窮撚
個社交圈子都仲叫維持到
但係我住嗰度其實算係中產區嚟

呢度成班柒頭皮見我屋企有兩層樓就喺度亂柒咁屌鳩我唔識知足
酸撚到呢

不過都係嘅,香港啲樓價真係好撚痴線
明明香港樓契就係古代奴隸啲賣身契,都大把人狗衝去簽

條友自己癈搵野賴
當年我屋企環境差過佢勁多，小學要幫手擺走鬼檔，唔好講樂器玩具，連玩都無時間。咪一樣靠自己年年會級頭五入到名校。
中學個陣無錢食 Lunch 咪行返屋企食朝早煲既飯。一年同同學出去食 Lunch 既時間十隻手指數得曬，無錢補習咪問老師借同學筆記來抄低囉。會考衰極都叫最差既科有 C，放榜前咪自己搵暑期工做賺錢！
賺到錢咪中六中七慢慢洗，再一邊讀書一邊幫人補習賺下洗費，咪照樣入三大（無補過習）。
去到大學多時間咪搵份長兼職，由細到大唔好話零用錢，連食飯錢都無咪一樣咁。學樂器我都係大學先學琴，而家都有八級啦艷，你有心學怕咩！
你呢類正宗癈柴，好仔不論爺田地呀，咁大個人有手有腳就靠自己啦，剩係識埋怨 。

睇完篇文就得出個咁嘅結論
所以你咪要酸我老豆老母囉

我雖然冇得問屋企攞錢,但係衰極都叫做自給自足,以後又唔洗煩供樓
得閒仲可以帶條女返屋企砌

既然你哋都話有層樓喺香港就大撚哂
睇下邊個笑到最後啦

原來仲要屋企人俾學費
大大聲屌學位無用又讀落去
你真係走住屌

其實呢... 你冇朋友係你自己個人本身既問題
就唔關你有冇錢去玩/學樂器/打波事, 亦都同有冇濕疹無關

臭閪
你仲未答我
一個月得兩三千家用,係咪應該生三個出嚟?

做乜鳩 樓主開始俾人屌到精神失常
亂鳩咁up野

事實上係 好多90後都係咁成長
97 03 之後香港經濟有幾差其實大家都有知, 當年真係有樓都變負資產, 比人炒比人減薪真係一街都係例子
你屋企3個小朋友仲要供樓, 燈油火蠟樣樣都係錢
其實你兩老真係咁慳都係有理由

同埋 節儉係美德
1蚊2蚊 少少咁儲埋都係一大舊錢
你要記得 就係你兩老咁慳錢先有能力供到你哩個死廢青讀asso+U

比人講兩句就一個五毛結束話題

連登仔好波

咁你仲有咩唔滿意?

養得起就睇個人意願
不過最唔應該就係生你出黎

一百舊屎同一百零一舊屎都係好多舊屎 無分別

人地想啲comment係認同佢安慰佢同佢一齊圍爐
點知事與願違咪開始發癲

樓主好辛苦先搵到人認同佢
你而家又一棍bam埋佢度, 會唔會激到佢痴撚左線

條友痴Q咗線
岩呀。咁你唔自殺死減輕老豆老母負擔？

sorry囉 其實我地係咪應該係哩個post到問候樓主兩老?

我好撚有錢 你扮窮閪酸？

算鳩數啦
你慘撚到要同隻五毛圍爐搵認同添啦

你哋同支那人啲基因一鳩樣
有錢就有得話事
供到有層樓返嚟,就要知足,唔可以講半句唔啱聽嘅說話

睇返#35

其實人地唔想同佢交際好可能係佢本身個人性格有問題
唔關學唔學野 同有冇濕疹事
正宗毒撚思想以為人地嫌棄佢係因為冇錢etc 其實係佢自身問題

隨便啦
任你哋點屌我都唔會少忽肉
成班傻閪喺度斷章取義

我邊撚度有咁講
樓主真係開始搵唔到認同就發癲

同樓主一撚樣case
我想出去讀書反而又推我出去做野
兩老又沉迷股票但剩係識亂買

樓主以為個post有齊
-窮撚生仔
-藍絲廢中
-小農思想呢個term
就會有人認同佢一齊屌佢老豆老母
點知俾人屌返轉頭

留名等睇你喺香港養3個細路出嚟
我當年得三千都冇
計埋通漲,而家畀夠你六千都難

你講嘢咁撚涼薄
分分鐘你啲仔女上到小學就已經畀你搞到要跳樓自殺

真係屌嘅嚟嚟去去得嗰幾條友
嗰件毛澤東仲要係時事台啲五毛嚟
你咪繼續搵認同囉

紅字你咪讚緊自己老豆老母本事囉

唔同樓主一齊鬧佢老豆老母就係五毛支那人

你怨你父母時候 有無諗過你對屋企有咩貢獻？
好似講到慳錢錯晒 唔俾你去學樂器就欠左你
你睇下真正勁人個背景先講野 e.g. 黃仁龍
你父母做野養大你個時 你又做緊咩
佢地無錢俾你去學野個時 你反而諗窮人就唔好生

你無野下ma? 我建議你不如去驗下腦

我明你之後講乜嘅
不過我屋企同你相反咁
住公屋 身邊都係住屋村 窮撚
但我又有工人又吃喝玩樂
不過咁 我到而家香港都係住公屋咋
依然都係一個窮撚
你兩老當年識供樓 都好叻㗎喇

樓主未成熟

讚你老母臭閪咩
香港班南亞閪一屋十幾隻添啦
你係咪又走去讚佢哋老豆老母有本事啊?

你知唔知乜撚嘢叫養?
生一個細路出嚟,唔係淨係畀飽飯佢食就夠架

你reading拎u?

佢話屌黎屌去都係果幾個人
我特登碌返上去由page 1開始睇
個post起碼9成comment都係屌緊佢 ...
其實佢係唔係開始精神有d亂

咁撚樣都話係5毛
樓主你short上腦?

你起下件毛澤東個底先講嘢啦

條友癲咗啦
我屌鳩佢，佢就話我酸佢父母
我係酸佢父母，我就屌鳩佢父母啦
我明明話佢老豆老母岩
佢就話我係酸鳩佢成家

人地一屋幾十隻隨街走, 冇書讀

你一屋三件, 要補習有補習, 仲讀唔到書仲俾十幾萬你讀asso上埋大學
為左踩你老豆老母, 你拎自己同蝻去比
究竟你有幾憎你父母

睇撚死你咪又係跟6IX條19list就係度屈毛
你有撚認真睇過我講野咩

自己柒就柒唔好拉埋其他唔關事既野黎講
十足你自己廢又要賴老豆老母一樣

柒咗唔洗兜喎

真係大家咁話啦

我想知樓主對於養小朋友係咩定義
就咁睇佢個意思係老豆老母一定要比小朋友學齊琴棋書畫, 零用錢零食無限供應, 一年幾次家庭旅行, 又要去做下身心啟迪嘅野先叫養

屌你 又五毛

當我一個睇錯
而家成十幾廿人都屌柒你
Ok佢地全部都係盲既得你先岩
滿意未

食下花生算 唔好再刺激佢

樓主得罪中共啲咩搞到要出動咁多五毛笑鳩佢？

屌得太好

慳家無錯ga wo

唔係邊度有錢局你asso再博入ugc

e家大學係basic requirement黎
幫你諗埋後路，又比你玩多幾年仲想點

"例如我姐夫有次唔記得我老母生日，事後都補送返禮物
我老母表面上就冇乜嘢，但係佢喺我面前足足講咗我姐夫半年壞話 煩到仆街"

講足半年?你老母真係好老撚土

其實你中文程度去到邊
酸咩撚野
係酸都酸你老豆老母炸
兩句個意思：無酸你，就算要酸都係酸你父母

唔怪得要讀asso
一陣要話我酸佢有得讀asso

其實你老豆叫你讀書唔好咁快做野
係想你唔好好似佢咁幾十歲人仲身水身汗搵嗰萬零蚊

有D人既老豆老母真係讀到大學都唔俾佢讀, 叫佢出黎捧餐然後一個月俾7千蚊家用
唔俾就趕走佢, 喺連登見唔少啦
有D人就好似你老豆老母咁, 叫你唔好做野住, 你肯讀就俾錢你讀, 等你第時辛苦極都係嘆住冷氣

你出街望下班四五十歲既三行佬, 大熱天時擔擔抬抬
好撚辛苦嫁
就算做捧餐做SALES, 一日企十個鐘, 對腳真係唔係自己咁

有得住有冷氣就想有社交
有社交就想有得學樂器
有樂器又想參加遊學團
有遊學團又想出國讀書
出國讀書又想有車出入
有車出入又想一畢業有uncle照應入ibank
入ibank又想有富豪uncle做大客冇壓力
搵到錢又想溝靚女
有靚女又想溝明星
溝明星又想人地係處女

冇得恨咁多既, 永遠恨唔完

南亞狗就係生得太多,屋企資源唔夠分
所以先會終於喺街鳩fing fing
我屋企未去到佢哋咁誇張,搞到要作奸犯科
但係一樣都係唔夠資源、又要生好多

你唔好再咁撚多廢話啦
既然你咁撚祟拜我父母
你學下佢哋囉
計埋而家通漲,你試下用五千蚊養大三個小朋友
你養得掂我拍片同你道歉

唔慳點買樓?點有二千萬
買樓都係為d細路姐
遲d你咪享福囉衰仔

得你係五毛啫

樓主呢啲典型高登思想上腦

咁就唔一樣啦

笑撚死我
發現CC台鍾意屈毛個啲精神都係有少少問題
一係就信埋啲咩孟加拉效應
一係就扮未來撚
再唔係就似足你係度賴三賴四

如果當你老母唔係供樓，揀比你學野
你條撚樣今日一樣會開個post屌佢當年d小農思想，諗住等個仔學樂器學打波可以第時搵兩餐，放棄上樓機會，再屌鳩佢當年無遠見

戇鳩叫你捱返個Degree係為你好咋
知唔知求職網站有幾多份工要求大學以上
你畢業出黎可以選擇既工差極都有個譜
就算你Fresh grad個陣人工唔好
你儲幾年經驗、讀下課程、半工讀上去、考下專業牌
一樣大把人工高既工俾你做

而家講講下
討論重心變咗去到底喺00年代,得三千蚊家用
應唔應該生三個

樓主父母思想係藍絲守舊，但佢無學識咁諗唔出奇

不過佢地做足晒連登仔標準父母會做既野
揾得唔多都慳埋養家供樓供細路讀大學都唔知足
未正式揾過錢係到呻冇冷氣冇薯片
如果你唔係有你兩老。你只係一個讀唔成書，每月揾一萬都冇既廢青，仲邊好意思怪父母

連登真係小學雞集中營

係囉
連啲假膠都入埋時事台數
你唔係五毛係乜?

呢個都有可能
有時我都覺得我幾似佢

不過都係嗰句
窮人唔好生仔,仲要生咁撚柒多

希望你可以留tg
等你幫呢度班廢青指點迷津

個個係6IX喎
然後你信佢條五毛list
咁你又係乜野？

講返正題面對其他巴打啦
唔好諗住借我過橋
繼續死撐你唔係一個賴三賴四既廢青

此post已完
自己都認自己冇野搵野黎賴

睇左開頭幾行就無睇，乜你覺得加埋物業先$20M算好家境咩。

講嚟講去又係有樓有錢就大枝嘢

Human want is unlimited

佢話好左

agger

因為其實啲窮習慣思想唔會點影響到我地
理得佢出街格價格幾多間丫
以前啲人鍾意生其實係咪諗住養兒防老
愈窮愈要生得多 就算冇錢供佢讀書 都可以推佢出去打份牛工做m記

老豆買樓買舖，買股票就好捨得，但係我地全家星期六日晚飯要食下午茶時間，買衫都唔可以貴，一定等特價，但係佢對外人就好闊佬

越睇越覺得樓主不撚知所謂，重話人酸佢，你出黎做野先再講啦，on9仔，最撚憎啲人嫌自己屋企窮，怨呢怨路，你自己連大學咁基本都差D讀唔到，就收皮啦。你係咁憎佢地，就1蚊都唔撚好要佢地的，自力更生吧。

好過細細個得3000蚊家用嗰期啦
至少夜晚熱我都可以開下冷氣先
最主要原因都係兄弟姊妹出咗嚟做嘢,同埋樓價升到痴哂線

不過你都啱
20M入面有12-3M都係兩層樓嘅市價嚟
有得睇冇得洗

呢句真
我老母早兩日仲同我講

你家姐就算嫁咗出去都應該畀家用我
係我養到你咁大個女架
而家因為要儲錢買樓唔畀家用,算係咩意思

唔係有錢可以話事，係你講埋啲野好撚幼稚，睇到頂唔撚順要屌9你

樓主開始淨係回啲佢岩睇既comment
陰鳩公

本身我開post嗰陣淨係覺得屋企人有啲思想好唔要得

點知講講下變咗我係一朵好食懶做、唔識知足嘅溫室小花
要學識感恩

我咪唯有屈鳩返你酸我囉on9仔

你用屎眼睇嘢?

我做個間公司專做管理培訓
個個上司都名牌大學博士畢業，成日出外國開學術會議
我真係唔覺有個Degree就夠用我一世
黎緊畢業都準備報Master/second degree
用黎將來技術移民又好、職業生涯又好
都係對自己有個保障

我之所以幼稚係因為我怨屋企窮又要生三件?

你話6IX係假膠喎
咁你信個假膠講既野係乜呀傻鳩？

夠鐘食飯等上堂
晏啲再覆

養兒防老呢個思想就真係真心仆街
生咁多件又冇錢養
到佢地大個又要因為家境繼續窮落去
就算你幾努力掙扎向上 你都輸喺起跑線

陰鳩公
你連直接入大學都入唔到
細個比錢你學野咪又係浪費
2000萬好多咩
我當年父母供我讀大學碩士加埋都200幾萬
不過我直入ucl,lse
你老豆唔係唔想俾錢你，但俾都俾個聽話又叻既仔女啦
你依d廢柴，有asso 讀咪算好

養兒防老難聽D講句, 想死左有人幫你擔花買水唧

樓主個CASE根本唔係要佢地D家用開飯
應該入晒落銀行既

(迫仔女俾大份家用然後講到係交租咁既唔計, 嗰D太仆街)

痴線 父母後生買樓又鬧人 唔買樓又鬧人
你搬個龍門上月球啦不如

你知唔知點解有錢人通常都孤寒？
唔係因為人有錢所以就孤寒
係要孤寒先至有錢呀

你父母唔習慣左死慳死抵 點捱到依家嘅生活呀

佢讀唔讀到書 同佢童年有冇得學嘢 有關係咩
你當養個小朋友係投資咁就冇咩好講

我覺得回你都晒自己時間
但又睇唔過眼

樓主你真係上少啲高登連登
唔好下下係藍絲就屌 女人就臭閪
自己用個腦諗下 比返啲尊重
你屋企人推你上大專 到頭黎搵工邊個得益？

屌你幾句就話人酸 一山還有一山高呀 didi
唔係有樓就人生贏家 唔使增值 將啲錢亂咁fing
供多層樓 你又諗下第時係益邊個喇

你呢d垃圾真係浪費你屋企人養到你咁大
btw樓主畢業都係打份垃圾工 20k都唔知有冇

其實我明樓主諗咩, 兩老辛辛苦苦咁多年, 而家仔女都大晒, 其實佢地應該係享下福, 唔洗再過死慳死抵既日子, 我父母都同你情況差唔多, 有時好想佢地唔好咁慳, 請假去旅行玩下都好

可能d小學雞未經歷過咁多轉變所以唔明, 成班人一日唔屌人唔安樂

佢哋冇咁嘅堅持冇今日
啲錢唔係你慳返嚟賺返嚟
你梗係講得輕鬆啦

剩係focus 起家境好左,
但冇諗過呢刻既好境係當日捱返黎既果,
飲水思源啦細路,
仲有, 乜鳩野唔開冷氣熱到有濕疹,
屌你呀
泰國印度啲人咪全身都係??

你就真係唔明由無到有嘅人要有咩思維先可以達到目標
慳 係要成為生活習慣先至有效
唔係話轉就轉 !
如果樓主出文係好似你咁講 出發點想父母生活更好 咁我睇到都無咁嬲 但你睇下佢寫咩先啦

唉 ... 點解依家 d 人都唔識得設身處地諗下野架呢 ...

追晒個post
覺得樓主就係果種認為全世界都錯
得自己先岩果種性格 自我中心到傻

淨係高登連登都大把case
就算讀到大學都唔比你讀都叫你出去做野
相反
你自己on99讀唔到 父母仲供你條柒頭讀上去
你已經比大部分人幸運
仲怨天怨地

問心呀
如果細過果陣佢供你玩樂器 參加興趣班而搞到上唔到樓
你條柒頭未又會屌佢地冇遠見

題外話
藍絲當然要屌

樓主先係真正有窮撚小農思想既人

真係好欣賞咁多位巴絲咁好氣幫人教仔
基本上我睇到呢句 我就知同佢講都曬鳩氣
[quote]早幾年我dse收咗皮[quote]
成篇野有樣野你講得岩架 degree周街都係啦
因為有小小腦都入到大學呀而家 dse咁撚簡單都收得皮
你不如諗下自己點撚解咁撚蠢先啦 垃圾
你兩老唔撚捱 那有錢俾你個弱智仔 咁撚舒服上網打廢文呀
你而家都應該20以上啦掛 咁撚大個都唔識諗 你收皮啦樓豬
淨係識怪你兩老 你話你既生活同公屋仔差唔多
但你起馬好過公屋仔有層物業 知足啦仆街仔

個個屌你...但我SUPPORT你!!!
窮撚真係唔應該生咁多...
你地3個邊個最細??
你同最細果個講聲你唔係應該出現係呢個世界到...咁大個仔...之後自己知點知啦.....唔好阻住阿哥同家姐.....

呀~我意思係你離開呢個屋企渣.....

手殘del左個/

睇完呢個post發現連登仔龍門真係搬去邊都得

連登真係多垃圾，睇comment 就知
樓主父母咁撚樣，幾有錢都唔會開心

起碼到時
都可能有兩層樓分

大把人 要供養父母
其實長遠諗已經算好好

因為佢咁做，你而家先有2000萬

2同3唔講
但其實讀書真係可以令你既知識 見識 思維方式係個個短短幾年提升
唔係話唔讀唔可以 但係用心讀書
大學幾年一定令你得著更多
要係社會工作 讀完大把時間俾你工作

樓豬講嘢好好笑

佢父母冇同理心，
自私虛偽，你唔好唔記得兩層樓，
樓主有份用佢童年換返唻

岩啊
除非樓主真係叻到 或者有才華到唔需要degree啦
如果唔係要你讀書 點都好過逼你去返工
讀書都貴架 難得你屋企唔介意俾

仲有呀你班撚樣，藍絲父母呀
唔好扮睇唔到啦，定係有錢乜柒都冇所謂？
咁你地賣屎忽俾土共啦實搵到食

我就係知自己冇撚用,唔係讀書嘅材料
衰啲講句
大學咁易入我都要靠走後門先入到
仲要入咗啲垃圾科
個人一項專長都冇
係叫做返過下裝修、跟車呢類下欄工
grad咗出到嚟除咗考紀律部隊仲有咩可以做?

所以我當初先話出嚟做嘢

唔明點解咁多連登仔唔肯面對喺香港有degree(文科社科science)同冇degree真係唔差得遠
除非你門degree係讀得好專,咁就搵到食

負皮 上一頁

你死得喇

係連登大大聲講自己有樓，但唔妥屋企人生活態度

佢地會全部FOCUS係你有樓度

其他完全無視忽略

關乜撚事講緊佢老豆老母呀
我老母同女朋友老豆又係咁
跌左d野落地都執返上黎食
講左好多次都係咁

我自己細個都係咁
因為又係同樓豬一樣窮撚
但大個左環境好左仲咁慳做乜9
辛苦揾錢返黎係用黎洗

由呢個post睇得出後生個批d港豬奴隸都佔左9成人口

你屋企人真係好錯 錯在寵到你啲思維咁嘅樣

知你叻啦 快啲威嚟睇下 養起全家等佢地聽哂你話

呢個真

挑 不嬲都係咁嫁啦

樓豬踩中大家死穴炸

因為佢有樓，仲要走上黎開PO話自己有樓，今次仲唔死

真係嘥鳩氣

我當初就係唔想屋企人咁操勞,要用多廿萬供我呢個柒頭讀4年大學
我先話出嚟做嘢
我都唔想佢哋幾十歲人仲要為幾蚊由街頭行到街尾行幾轉

同我覺得窮人唔好生咁多仔係兩回事
因為唔生都生咗,唔通縮返入老母個閪度?

唔想屋企人辛苦係咪要下下畫公仔畫出腸? 你係咪嗰啲每逢父親節母親節就會放相上ig呃like嘅人?

上面班so called大學生9 唔搭8
提升左幾多呀 睇過

樓主開po諗住博人認同
點知個個都屌鳩返佢轉頭，真係好柒

我係你就潛水先

廢事個PO俾人推到1001仲要起埋你底

呢D野傳到去BABY CONDOM，班老母會鬧得比呢度班人更加勁

我快速睇過你篇野大概明你想表達乜野

不過呢度的人只會見到你有樓仲係度怨天怨地

算吧啦，以我閱歷很少的人生，表示其實冇乜人真係咁有同理心

尤其是你有樓，佢地冇樓，雖然你細個生活物質都唔係真心咁豐富，我大概明你咩意思

我REPLY完今次就唔回喇，廢事推起你個PO

有D野自己覺得／自己知就算，拎出黎講真係俾人／人型狗圍插到2046都唔放過你，血與淚的教訓。

睇左3頁
你係咁話人酸你
我真係勸你唔好咁諗
你屋企有2層樓 2000萬左右身家
唔講你借出去既錢係咪一定收得返
但你有無諗過你屋企有3兄弟姐妹?
分埋每個都唔夠700萬
到你地個個要買樓結婚 你老豆老母可唔可以資助曬你地3個?
你老豆省錢 都係為左留多d比你地

其他九唔搭八嘅唔講
頭兩頁仲有個自稱姑娘嘅人衝出嚟柒
話啲汗長期醃住個身都唔關濕疹事
個姑娘最好話我知邊撚度返工,我叫人唔撚好去幫襯
跟住成堆盲撚仲話我賴冇冷氣冇風扇

真係走去google下先啦屌
遺傳,飲食,環境都可以係誘發濕疹嘅因素嚟
不過而家好好彩冇乜事,唔算好嚴重

好難跟
照呢度好多連登仔話齋,你好唔知足

你咁諗 2000萬入面 得700係你既
已經唔計借出去既錢同樓供完未
你覺得好多? 夠你連degree都無就可以輕鬆咁過到一世?

點解你會覺得駡你嘅就係酸你咩logic

你呢句就啱聽啦
讀唔讀都係要打垃圾工
都唔知用200K嚟讀個濕鳩degree有乜撚嘢用
真係貪你有得玩ocamp住hall咩屌

可能因為佢屋企有2層樓

樓主唔係潮洲人就福建人

唔洗畫出腸
只要唔上連登開個 post 同人講都唔該哂你

我完全諗唔到上連登開 post 討論 同想父母生活好 d 有咩關係

你唔讀 咪唔讀囉 係咪佢地拎住支槍 綁住 d 錢係你個身度踢你入去 ? 你真係有決心靠自己努力嘅話你無方法架 ？
講講講 話自己想出嚟做野
我淨係聽過 d 人想讀讀唔到 無聽過 d 人想做野做唔到囉
唔想佢地行咁遠 你會唔會陪佢地去買野？ 幫手拎 ? 買多幾日 ?
講你就叻 做左 d 咩呀 ! 仲駁嘴 ?

中point
細細個都知屋企窮
所以從來唔會lur屋企人買衫買褲買玩具

啲零食都係靠平時行半個鐘返學放學
慳埋一程三四蚊嘅返學放學車錢咁買返嚟

而家你叫我咁做? 我睬你都傻
但係問題就係而家兩老真係會咁做 講極唔聽

中

你覺得要有degree先可以過世
咁已經唔洗討論落去

細個冇咁豐富,咪而家豐富啲囉
冇咩嘢嘅

睇住成班盲閪廢柴斷章取義鳩屌我自我中心乜乜柒柒
唔知點解突然覺得幾興奮

係囉！
咁當初中學一畢業，就應該出嚟打份垃圾工，
食自己、住自己、著自己嘛，老豆老母比asso 學費你你都退番比老豆老母嘛！咁就叻仔啦！

Asso 同 degree 嘅學費你又拎？
家陣你老豆老母用槍指住你個頭嚟拎學費讀書？

如果你屋企人嗰d 叫小農，
你直頭係小屁孩。

睇樓主死頂真係享受

難分真與假

不如你睇清楚全句再回?
如果你一直捉住成段/句 其中一個意思 斷章取義 咁真係唔洗講落去

睇唔明我解一次比你聽

你得700萬 如果你無degree 你好大機會地難以向上流 攞住700萬 日日返工做狗 點樣“輕鬆地”生活?
假如你有degree 你多左一份向上流既機會 作為一條廢物 你應要多謝你父母

知你想講咩 知你又想斷章取義，答埋: 無degree唔一定收皮，有都唔一定出人頭地，只係有更大機會，統計處 有相關數據睇 自行參考

如果我做得到,我就唔洗上嚟開post啦

問題係我做唔到,咁咪去返我講嗰樣嘢囉
窮撚就唔好生咁多個

當初我話唔撚想再讀書,好辛苦
我差啲畀人逐出家門添
衰啲講句,我都唔想同你班撚屌一齊做終日上連登鳩up嘅廢青大學生

講真，你呢個思想2000萬留俾你都冇用。
有大學嘅時間同環境，4年你可以學到好多野，咩叫濕鳩degree, 唔可以學英文，睇書學其他野？冇人叫你哂左讀大學俾你嘅時間同資源。

我自己就好後悔大學淨係應付考試就算，根本冇咩增值自己。我屋企又窮，阿媽思想仲好廢，我都唔係外人面前講，因為好多野自己應該明點解。

結論：你而家好垃圾，諗下點改變自己啦

邊個同你講有degree就有向上流嘅機會?
一車車u grad狗衝aco已經大大力鞭鳩你塊面啦

搞清楚邊個斷章取義先,我只係話你高估咗degree喺香港嘅價值啫

輕唔輕鬆就見仁見智
體力勞動工同office工我都做過
前者辛苦少少,但係日日都準時收工,甚至早走,仲成日有貼士收
後者嗰種辛苦係精神上嘅辛苦 例如成日要ot,仲有辦工室政治等等

你話如果有degree就可以"輕鬆地"工作,仲要有向上流嘅機會
我就覺得你太離地啦巴打

改下成篇長文，成個中心思想即刻唔同晒，我包保Ｄ人態度完全唔同晒

細個屋企好窮，父母死慳死抵捱大屋企三個仔女
我地一家人甘苦與共先捱到今日，細個唔開冷氣所以焗到我成身濕疹，讀書年代冇零用錢要慳一個月先有筒薯片食，仲要食足成個月，冇計啦，屋企要慳錢丫嘛

自己讀書唔太叻，DSE衰左，唔想浪費屋企錢，就算我讀完ASSO升返U，我都唔會入到medic law之類神科，雖然屋企人好主張我繼續讀書，不過我始終覺得唔好浪費屋企錢好過，咁讀唔到就係讀唔到嫁啦

而家屋企物質好左，但父母仲係維持死慳死抵既習慣，成世咩辛苦工都做過晒，就係唔俾自己享福，做仔女我都覺得好心痛，佢地經歷過由咩都冇變有既日子，但心底裡對物質依然好冇安全感。我知道未雨綢繆、知慳識儉是美德，不過錢帶唔到去下世，我真係好想佢地可以享受自己努力左成世既成果！

我棄ASSO、想出黎做野都係為左對屋企有返d貢獻，多一個人收入等於多一個人俾家用，老豆老母就可以多幾千蚊日常洗費，唔好連少少錢都慳！！！

利申 2013dse 中文作文1左
換個角度改寫成篇野，我估應該正評以百計。

on撚9，希望你老豆老母一蚊都唔好留俾你呢d仆街仔。

要靠讀大學讀英文同睇書
我真係忍唔住畀咗正評你啊考順仔大學生
我真係好撚垃圾,對唔住

現實中已經好撚壓迫
成日人前人後都要扮乖乖仔

如果連上個網都要咁虛偽
我真係會痴線
可能已經痴q咗線都未定

不過都多謝你篇文
我會試下搵日po你篇文 睇下大家有咩反應

逐出家門咪逐出家門囉！

你又唔駛同d窮撚/小農為伍，又可以慳番200k。

講到尾你咪又係一條無自立能力、靠屋企但又屌屋企嘅廢柴！

你都有資格話人廢青？

如果你唔提幾層樓，負評同鬧你既人應該唔會核爆咁勁

我而家真係覺得想搵人講心事都要分對象，其實每一個人都係雙重標準，我自己同我身邊既人都係，龍門任搬

俾個例子你

某朋友見到有人自殺果陣，就話咁人人承受力都唔同家嘛

兩年前我仲係大學，我個仆街妹大大聲同某共同朋友講我：佢呀而家見到高樓就話想跳落去！！！

果位朋友露出不屑的目光，當然同類事件唔只發生過一次，基本上冇可能因為人地一個眼神就判斷呢個人所有不同面貌

可想而知，人係幾咁虛偽、雙重標準、龍門任搬

我自己9估諗下你篇長文其實係想表達乜野

你到時出PO記得改名先出，你知啦有Ｄ人好記仇嫁

睇一睇統計報表，你會得到一個客觀既資訊 而唔係你主觀既睇法
你懶 或者我話你知
香港人月入中位數 萬5左右
大專或以上學歷係 2萬5左右

當然 所有野都有例外既
我唔係話有degree就一定可以點點點 而係機會大左 係大左好多
退一步講 好多位置都係要有degree先升到上去

20萬 換一個degree 你都覺得唔值 會唔會窮撚思想個個係你?

又要屌9呀爸呀媽自己又成個廢柴咁唔搬走，唔想讀咪唔好讀，自己打工搬出去囉，想學咩又可以自己學，想買野唔格價係邊到買都得。

你又好意思鬧我廢柴?
你而家係咪自立緊先?

生個仔出嚟又要逐出家門,係咩玩法?
駁唔駁到我窮撚唔好生咁多先?

有時唔明點解，讀唔到就係讀唔到，硬要讀上去又點，呢個唔係錢既問題

有時Ｄ人，其實唔係讀書材料，但佢真係好渴望有個DEGREE學歷，屋企人對佢繼續搵書讀又冇乜意見

但係咁，有Ｄ野做唔到就係做唔到，勉強冇幸福

我都後悔 當初 無再讀書出黎做
我家境唔好 但我老母 如果想讀
一定會支持我 結果無聽佢講

以家做黎做去都係廢工

睇下 4條友負皮你呀

中位數會計埋飲食sales看更呢類工種,自自然然會拖低個數字好多
至於晉升機會大唔大真係好有保留
早排大把大學生狗衝正苦aco,唔通呢班大學生都係唔知aco升得慢?
既然你講到有個degree有咁多優勢,不如留個tg幫呢度啲指點江山?
我請你飲餐茶又點話

唔知你現實中有冇啲畢咗業幾年嘅人
冇都可以去呢度啲上班台校園台睇下,成堆人喺度叫春

你都講得啱
我都覺自己骨子裡有啲窮撚思想

唔洗灰心
香港大把人都係咁
我都將會係咁

講負皮
我個post百鳩幾個添啦
4個算得啲乜

你做緊乜同想做/要D乜?

最初想做媒體/記者,喺u都讀緊類近嘅嘢
但係經過今朝成朝畀人屌之後,諗諗下可能考個紀律部隊仲好

呢兩樣都係請大學生既工
咁如果當初如你所願唔讀書出黎做野, 你又想做乜?

我純粹想睇下你想要D乜
我自己好似你咁asso上大學,不過仲衰d, 得part time degree收我
朝早返工夜晚返學捱到畢業, 而家做左野幾年入左大公司HQ做, 好撚悠
亦都有同學冇讀大學但係搵到下錢, 不過辛苦D

讀唔讀大學冇乜所謂, 不過最緊要睇下你要D乜
與其同你研究窮人應唔應該生仔
不如傾下點樣令自己唔做窮人
起碼第時生仔, 個仔要學下樂器, 拎少少零用錢請女友食飯你都有錢俾佢
舉個例唧

d人真係好叻搬龍門嫁

係人都鍾意自由，想自己plan自己人生路，唔想俾上一代強加佢地價值觀於你身上
呢點同你本身屋企有冇錢，並無關係

(撇除所有額外因素)

屋企本身好窮，我算讀得書，但屋企唔俾我讀書，逼我出黎做野，我唔想打一萬蚊hea／牛工過世，我有我自己既追求，唔想成世屈係呢度，好想發奮，錢我可以grant loan + pt搞掂，但如果家人態度決絕到讀上去就踢我出門口，咁我仲可以點？而家俾錢讀個真係有前途既degree，可以換來第時比較有保障、安穩的生活，人生漫漫長路，點解目光唔可以放長遠D?
→我冇選擇權

屋企本身唔窮，我讀書唔算叻，但屋企係都要逼我讀上去：
其實我好辛苦，好大壓力，我根本唔係讀書材料，我唔係唔想力爭上游，但做唔到就係做唔到，人生唔只得一條路，何必浪費咁多錢同時間走一條錯既路？我都想對屋企有貢獻，自己擅長既唔係讀書方面，唔係你地講既靠屋企食屋企成世！但讀書呢條路，適合DSE有35分人士，唔適合我
→我冇選擇權

上述兩個人的心底話，其實一樣係：一生不可自決！！！

話時話, 我以前做廣告, 都算似似地你講既媒體
不過媒體呢行個本質係做到仆街, 同埋媒體越黎越唔搵錢, 我唔建議人入行入D downturn 緊既行業, 除非你有熱誠或者見到某D trend好有潛力之類

終於覺得有人有理性討論既能力

好過有D人開口埋口係度 on9仔 溫室的小花 衰仔 不孝 乜Q物Q
呢D純粹係情緒發洩，擺到明睇你唔順眼因為你有樓

講錯咗
考完dse後係諗住做裝修
嗰年asso開學前都做咗幾個月

後來要讀書,就唯有揀媒體嗰邊發展
叫做唯一有少少興趣
我都知呢幾年廣告、新聞行業仆直(廣告會好少少)
所以都feel到好迷惘

好撚中
呢頭屌完我垃圾
嗰頭又要迫我呢個垃圾去讀書
都唔知點跟

其實我同好多想讀書但屋企又唔畀佢哋讀嘅窮撚一樣
命運從來不在我手中
真係不用分那麼細

乜撚野人黎

做啲野完全潮洲人作風，對人表面你老豆老母死左都留哂俾你架啦